# [Vallaris 2000](https://v2k.vallarismaps.com/)
 เป็น QGIS ปลั๊กอิน สำหรับจัดการข้อมูลของ vallaris Platform จัการข้อมูลฟีเจอร์ จัดการข้อมูล Vector Tile และ Style

## ฟังชันการทำงานของปลั๊กอิน

* เข้าใช้งาน
  * [สมัครใช้งาน](#สมัครใช้งาน)
  * [เข้าสู่ระบบ](#เข้าสู่ระบบ)
  * [จัดการข้อมูลผู้ใช้งาน](#จัดการข้อมูลผู้ใช้งาน)
* Features collection
  * [สร้าง features collection](#สร้างฟีเจอร์คอลเลคชั่น)
  * [ดึงข้อมูล features collection](#ดึงข้อมูลฟีเจอร์คอลเลคชั่น)
  * [แก้ไขข้อมูล features collection](#แก้ไขข้อมูลฟีเจอร์คอลเลคชั่น)
  * [ลบ features collection](#ลบฟีเจอร์คอลเลคชั่น)
* Vector Tile collection
  * [สร้างเวกเตอร์ไทล์](#สร้างเวกเตอร์ไทล์)
  * [ดึงข้อมูลเวกเตอร์ไทล์](#ดึงข้อมูลเวกเตอร์ไทล์)
  * [แก้ไขข้อมูลเวกเตอร์ไทล์](#แก้ไขเวกเตอร์ไทล์)
  * [ลบเวกเตอร์ไทล์](#ลบเวกเตอร์ไทล์)  
* Style collection
  * [ดึงสไตล์](#ดึงสไตล์)
  * [ลบสไตล์](#ลบสไตล์)  

<br><br>

#### สมัครใช้งาน
   
  - กด Sign Up เพื่อสมัครใช้งาน 
  - กด Recover หากลืมรหัสผ่าน 
  
  ![logins](/img_readme/logins.png)    

#### เข้าสู่ระบบ
  - เลือก Server สำหรับเข้าใช้งาน หากไม่ใช้ Vallaris Cloud สามารถกรอก url Server หรือเลือก Server ที่บันทึกไว้ได้
  - กรอก Email Password
  - หากต้องการบันทึก server email password ให้เลือก Remember me
  - กด LogIn เพื่อเข้าสู่ระบบ
<br><br>

#### จัดการข้อมูลผู้ใช้งาน

  - เลือก Manage users ในช่อง Email เพื่อเปิดหน้าต่าง 
  ตารางข้อผู้ใช้งานที่บันทึกไว้

  ![manage_users](/img_readme/manage_users.png)  
    
  - เลือกผู้ใช้งานที่ต้องการลบ
  - กด Delete เพื่อลบ
  - กด OK เพื่อยืนยันการลบ

  ![delete_user](/img_readme/delete_user.png)  


#### สร้างฟีเจอร์คอลเลคชั่น
  
  - กด impoprt เพื่อไปยังหน้าต่างนำเข้าข้อมูล  

  ![collection](/img_readme/collection.png)
  <br><br>

    
  - เลือกข้อมูลที่ต้องการนำเข้า สามารถเลือกได้หลาย layer
  - เลือก Only selected features เพื่อนำเข้าเฉพาะข้อมูลที่เลือกอยู่
  - เลือก Import to new collection เพื่อนำเข้าไปยังคอลเลคชั่นใหม่และกรอก ชื่อ คำอธิบาย
  - เลือก Import to collection เพื่อนำเข้าไปยังคอลเลคชั่นที่มีอยู่แล้วและเลือกคอลเลคชั่นที่ต้องการนำเข้าข้อมูล
  - กด create เพื่อนำเข้าข้อมูล  

  ![import](/img_readme/import.png)  
  <br><br>








#### ดึงข้อมูลฟีเจอร์คอลเลคชั่น
  
  - เลือกฟีเจอร์คอลเลคชั่นที่ต้องการดึงข้อมูล 
  - กด Edit เพื่อไปยังหน้าต่าง Features

  ![load_data](/img_readme/load_data.png)     
  
  - เลือก extent เพื่อกรอกข้อมูลด้วย extent
    - เลือก calculate from layer เพื่อกรอกข้อมูลด้วย extent ของ later ที่เลือก
    - เลือก map canvas extent เพื่อกรอกข้อมูลด้วย extent ของหน้าจอ
    - เลือก draw canvas เพื่อกรอกข้อมูลด้วย extent จากการวาด
  - เลือก filter by properties เพื่อกรอกข้อมูลด้วยคอลัมน์
    - เลือกคอลัมน์ที่ต้องการกรกอง
    - เลือกเงื่อนไขที่ต้องการกรอง 
      - เลือกเงื่อยนไข = หากต้องการกรองข้อมูลคอลัมน์ที่มีข้อมูลเหมือนกัน เช่น name = aa
      - เลือกเงื่อยนไข LIKE หากต้องการกรองข้อมูลคอลัมน์ที่มีข้อมูลคล้ายกัน โดยมีสามเงือนไขคือ กรองเฉพาะข้อมูลที่ขึ้นต้นด้วย aa ใช้ aa* กรองเฉพาะข้อมูลที่ลงท้ายด้วย aa ใช้ *aa และกรองเฉพาะข้อมูลที่มีส่วนประกอบ aa ใช้ * aa *

  - เลือก filter by datetime เพื่อกรอกข้อมูลด้วยวันที่และเวลาที่แก้ไขข้อมูล 
    - เลือกวันที่เวลาเริ่มต้นที่ต้องการกรอกที่ start datetime
    - เลือกวันที่เวลาสิ้นสุดที่ต้องการกรอกที่ end datetime
  - กด Load เพื่อดึงข้อมูลที่ต้องการ

  ![features](/img_readme/features.png)      
  <br><br>









#### แก้ไขข้อมูลฟีเจอร์คอลเลคชั่น
  
  - เมื่อ Load ข้อมูลมาแล้ว ก็ทำการแก้ไขข้อมูล
    - เพิ่มฟีเจอร์
    - ลบฟีเจอร์
    - แก้ไข properties
    - แก้ไข geometry
    - เพิ่มคอลัมน์ 
    - ลบคอลัมน์ 
    - แก้ไขคอลัมน์ 
  - เมื่อมีการแก้ไข กด Update เพื่อ Update ข้อมูล

  ![features](/img_readme/features.png)  













  <br><br>


#### ลบฟีเจอร์คอลเลคชั่น
  - เลือกคอลเลคชั่นฟีเจอร์คอลเลคชั่นที่ต้องการลบ
  - กด Delete 
  - กด OK เพื่อยืนยันการลบฟีเจอร์คอลเลคชั่น 

  <br><br> 
#### สร้างเวกเตอร์ไทล์
  - กรอกชื่อเวกเตอร์ไทล์คอลเลคชั่น และคำอธิบาย
  - เลือก  Features collection ที่ต้องการสร้างเวกเตอร์ไทล์
  - เลือก Cluster Points หากต้องการ Cluster
    - เลือกระยะห่างต้องการ Cluster เช่น 40 pixel
  - เลือก Zoom Level ที่ต้องการ ที่ 0 - 24
    - เลือก Min Zoom Level เช่น 0
    - เลือก Max Zoom Level เช่น 14
  - กด Add To List เพิ่มไปยัง  Features collection selected สามารถเพิ่มได้หลายฟีเจอร์ 
  - กด Remove เพื่อลบฟีเจอร์ออกจาก Features collection selected
  - กด Gen Tile เพื่อสร้างเวกเตอร์ไทล์คอลเลคชั่น

  ![gentile](/img_readme/gentile.png)   










  <br><br>

#### ดึงข้อมูลเวกเตอร์ไทล์
  - เลือกคอลเลคชั่นเวกเตอร์ไทล์ที่ต้องการดึง
  - กด Load เพื่อดึงเวกเตอร์ไทล์

  ![load_tile](/img_readme/load_tile.png)   








  <br><br>

#### แก้ไขเวกเตอร์ไทล์
  - เลือกเวกเตอร์ไทล์คอลเลคชั่นที่ต้องการแก้ไข
  - กด Edit เพื่อแก้ไขเวกเตอร์ไทล์
  - เพิ่มลบ ฟีเจอร์ใน Features collection selected ตามที่ต้องการ
  - กด Regen Tile เพื่อสร้างเวกเตอร์ไทล์ใหม่ตามที่แก้ไข

  ![load_tile](/img_readme/regentile.png)    









  <br><br>

#### ลบเวกเตอร์ไทล์
  - เลือกเวกเตอร์ไทล์คอลเลคชั่นที่ต้องการลบ
  - กด Edit เพื่อเปืดหน้าต่าง Tile
  - กด delete เพื่อลบเวกเตอร์ไทล์คอลเลคชั่น
  - กด OK เพื่อยืนยันการลบ
  <br><br>
#### ดึงสไตล์

  - เลือกสไตล์คอลเลคชั่นที่ต้องการดึง
  - กด Load เพื่อดึงสไตล์
  
  ![load_tile](/img_readme/load_style.png)   









  
  <br><br>
#### ลบสไตล์
  - เลือกสไตล์คอลเลคชั่นที่ต้องการลบ
  - กด Delete 
  - กด OK เพื่อยืนยันการลบสไตล์คอลเลคชั่น


### ข้อแนะนำ
  - ควรปรับขนาดการใช้งานจอคอมพิวเตอร์ให้เป็น 100% 

  <br><br>
[copyright i-bitz 2021](https://i-bitz.co.th/)